『四月新番』生肖奇緣/水果籃子

TV動畫第2作於2019年4月5日開始在東京電視台、大阪電視台播出，內容直至本篇完結。

STAFF
原作、總監修：高屋奈月《幻影天使》（白泉社·花與夢COMICS）
監督：井端義秀
系列構成：岸本卓
角色設計：進藤優
美術監督：神山瑤子
色彩設計：菅原美佳
攝影監督：設樂希
編輯：肥田文
音響監督：明田川仁
音樂：橫山克
音樂製作：TMS MUSIC
動畫製作：TMS Entertainment
製作：幻影天使製作委員會
CAST
本田透：石見舞菜香
草摩由希：島崎信長
草摩夾：內田雄馬
草摩紫吳：中村悠一
草摩樂羅：釘宮理惠
草摩紅葉：潘惠美
草摩波鳥：興津和幸
草摩潑春：古川慎
草摩綾女：櫻井孝宏
草摩慊人：坂本真綾
魚谷亞里紗：種崎敦美
花島咲：佐藤聰美
本田今日子：澤城美雪
皆川素子：M·A·O

見d人以為逆後宮番

同埋本質上都唔覺得係腐野

以前漫畫係唔鐘意

呢套好睇

會睇到又會

[4月新番]フルーツバスケット 水果籃子 幻影天使 集中討論

『四月新番』生肖奇緣/水果籃子

後記?

呢啲應該叫逆後宮

真係有深關係都係夾同由希

第2作?即係續作?
以前好似睇過,有個人好似屬貓?

做返原作,由頭做過

我淨係法國20年畫風變晒

當年有睇過，但已經無乜印象

真, 好唔慣

係咪年番？

副會長主演的某日本戲,應該得我睇過

未知

回錯,SOR

走之前都留低個名

女主角舊作好似畫得靚啲
舊op難以超越

鍾意上輯首op

以前係亞視播果時有睇哂,果個時期仲係對日本配音一無所知,仲係聽緊廣東話配音,都未知邊個係堀江由衣
所以而家聽返日文原聲反而唔慣,仲記得當年係王夢華配阿透
我諗阿透都係王夢華配音生涯入面一個重要角色黎
之後都搵唔返一個咁正既角色,可惜有生之年應該都冇機會再聽到佢配阿透了

啲人對腳好長

Studio Deen = 腐
新公司就唔知啦
---------------------
佢要做完本編 136 篇 23 本漫畫呀 唔做到 5 季番都唔掂

其實真係由一開始cp走向已經決定左

路上小心

lm

Ed乜事？誤導

呀！好想叫春

岡崎律子首水果籃子好好聽

唔知係咪同一個聲優定點， 有種錯覺覺得透個樣有多田君個女主影子

+1

第一集最啱feel,反而係最唔睇好既夾

未睇過原作
睇完新番第一集，覺得由希好正但手痕查返結局我接受唔到....
夾出場抱住個下都好心動 不過第一集出場唔係好多 未知如何

留名先
應該係年番？有排追了

係呢！我都接受唔到
夾，因為我太愛由希冇乜feel

以而家日本動畫既情況黎講,做到半年廿幾集已經要偷笑

同埋睇返原來呢套野06年已經完左,點解而家先黎炒冷飯

之前話唔知幾多週年紀念

冇睇過原著但聽過岡崎律子首op。唔係幾慣女主嘅設定，希望後邊甜少少

咁沙膽話要做完喎
半fans我就睇淡

記得第一季26集夾硬完，雖然我都唔鍾意漫畫個結尾

其實分別不大
根本一開始已經決定左個end

支持

解埋成件事嘛

由希一開頭都有得揮㗎我覺得

人都死埋 無得搵返佢唱

係，所以個𨍭折好夾硬

但無損依套係出色作品

妖！衰左

新呢套有冇機會用返佢首歌?

可能揾人翻唱?

用返原版OP 咪算囉。。本身首歌都係經典

佢真係我聽過最甜美嘅歌聲……無可取代

因為呢套動畫而認識佢嘅音樂，到今時今日仲成日聽。如果呢一代人都係咁就好

我掉返轉。見到有人記得佢就好開心了

聽番舊首op雞皮都起哂

咁早死真係可惜

咪撚搵人翻唱
唱得好冇人會記住
唱衰左比人屌足幾年都似

留名 淨係睇過以前套動畫，如果用返同一首op 就好

記得細個係亞視睇過

咁又係

呢種性格係呢類漫畫唔係都係做男二多咩

夾最初成個吳卓羲咁

好惡頂

我突然間都想搵返亞視版黎睇

新版靚咁多返唔到轉頭嘅

屈由希戀母呢野真係不能接受
我寧願好似TVB結局咁，三人一齊BBQ算

真

好後悔咁快開始追，而家先第二集，有排追

新op麻麻地

根本成個學生會篇都係鳩寫

夾硬寫多條女，洗走由希

多左劇透添（包括自己）
大家收收手

我愛馬女

ok啦幾舒服

可唔可以行由希線

我覺得op都幾好

冇乜印象
歉人好似多左戲

由希從第一集開始已經輸咗

因為女主中意貓

yuki 愛夾多過愛透

好唔op嘅感覺

所以唔好著眼感情線

透×慊人

雖然舊OP係神作，但我覺得OP同ED都唔差

乜紅叶講德文既

依家睇前期劇情，再諗返中後期

特別難過

忠於原著

最愛由希，當年為左漫畫個結局傷心左好耐

相比夾果種，成副我好慘好痛苦
由希果既有苦說不出，吸引好多

留名

暫時覺得舊版由希對人有距離感啲啱FEEL啲

新版同漫畫都有少許不同，可能係要配合動畫快既節奏。
例如講夾唔食韮菜果部分

嚴選最邊緣生肖

猴🐒vs豬

猴

雖然唔係我杯茶，但女主真係天使嚟

除左唔識打交 牙透作為漫畫女主角根本係完美

牛兔馬三人組好正 主角級待遇

石見舞把聲好好聽

釘宮豬

釘宮都係配蘿莉先正

呢套嘅op ed都好正呀

當年知道本田透鐘意MK草摩夾，唔會由希一齊，嬲到我仆街

官方角色投票 牙夾係未輸過 3 次都贏幾條街

王子竟然輸比mk

世三
順帶一提牙透係第二
其他人只係爭四

有冇咁多錢做曬佢 留名睇爛尾

樂羅癲到

明明同夾勁襯

我係未睇過架...
但首主題曲咁強, 反而無提

攻略王 透子
男女皆可

以前少女漫畫d畫風順眼d
依家好花

第五集好感人
完美咁補完漫畫冇詳寫的地方

飯團

由希由一開始已經好顧慮 透自己想法

who

海馬究竟係咩野生屑

龍

雪融化就變成春天

男讚女仔可愛 ，最後同我講係戀母

怨婦mode

結果頂帽根本唔重要

= =? 龍?

哇，童年回憶
記得阿夾好憎食韭菜

龍之子

冇睇三集 依家睇返

波鳥 真係好悲

我頭像一直都係用飯糰，一直未轉過。

海馬＝「龍的私生子」

不管是中文或英文（seahorse），海馬都被當成長得像馬的動物。日語雖然也受到中文的影響，而有「海馬」（かいば／うみうま）的說法，但純和語的名稱是「竜の落とし子」（動物名稱通常寫成片假名：タツノオトシゴ）。「落とし子」是指身分高貴的男性留下的私生子，所以用在龍身上很貼切吧！說海馬是小小龍，確實也有點像，而且好像能和龍宮傳說產生一些聯想。

我到呢個moment 都睇唔透最尾點解會係夾

因為唔係生肖
揀 yuki 就對唔番 Fruit Basket 個主題

不過根本唔合情理

睇故事 尤其愛情就冇得咁計

最高祭司又搞eugeo

師兄係咪入錯po

一樣係真綾?

刀劍仔 d 水準

今日睇多次漫畫
明明開頭講生肖同埋慊人都好地地
中間講學生會好悶，變左另一個故事咁
要飛黎睇

今日子篇

做幾多集

好似話做哂漫畫內容

漫畫後半學生會個到真係悶撚到仆街
我個陣都係飛住嚟睇

呢套野唔係二千年左右出過動畫咩？又出？還是好似驚爆危機咁隔左好耐先出第二季
利申：只睇過漫畫

我而家飛到講紅野果到
一有學生會又飛

再出，跟返漫畫

聽講係 5 季番
63 集

要做哂漫畫劇情？

兔哥真係好正 溝死女

草摩杞紗：上田麗奈
草摩燈路：大地葉
草摩利津：河西健吾

依鈴呢

重編版漫畫出左中文

我覺得動畫組嚴重take side

聽講係

有冇大佬記得 2001 版兔哥獨白係邊集

河西好似幾入戲

一次過追番到19集
不良女回憶果度都幾好睇

配角們劇情好好睇

第一次睇 睇到第24集都仲覺得由希應該要同夾一齊 由希同透嘅感情線好似多過夾透
我唔要夾透呀！！！！！！由希咁溫柔咪揀個mk仔

講感情線最爆都係狗哥

食幼幼

命運早已安排

杞紗

牙透 = 核爆都唔割

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

唔知點解睇呢套漫/動 成日會睇到想喊